[真心求救] 英國畢業後學車轉唔返香港牌

屌
出左事
我畢業後學車
返左香港佢話我唔係讀緊書做緊野個陣考
轉唔到
咁我可以點?
有冇人知
等五年??

咁你係香港考咪得

我而家讀梗書佢都唔比我轉，話我冇一次連續住夠180日，但係網上面又話住不少於6個月內攞到車牌就轉得，我加埋都讀左3年幾，係放長假就返黎，我都唔知點

台灣車牌轉香港 完全冇問題

咁係香港考過咪得囉天才

係連續6個月

係香港考過又要洗多萬幾. 如果一早知唔得我唔會考英國牌

BNO 佢話唔係英國發. 咁我冇野好講.

佢網上係咁講.
你Download 個form 睇下.
佢要你prove 讀緊書or 做緊野個時考.
我完大學五月完terms 先去學同考. 之後再去畢業
畢業証書係cover 左個段時間.
但佢睇end term time

就算佢表冇寫.
你去到交表佢就會咁同你講.

BRP 係英國. 佢話BNO 唔係英國發.
我都唔想同佢嘈啦.
佢話我考個時要係讀緊書or 做緊野.
話問我點解我唔一早考.
大佬我撚知一定要multitask 咩
問題係我. 而加卡死左
個段時間係我空白期.
我係專心考完等畢業
佢話要我等5年or 香港重考
我為左係香港要揸到.
我學左差唔多60個鐘.
2 times先pass.
返到黎話轉唔到個牌.
我灰到想去搵垃圾區議員幫手

(d) 你符合以下三項申請資格的其中一項：
you satisfy one of the three requirements below:
(i) 該執照原本是你在發出該執照的國家或地方居留不少於6 個月的期間發出的( 證明文件包括有關護照以顯示出入境記錄或官方簽發的出入境證
明，以及你在當地學校的成績，或受聘公司發給的聘用期間證明文件等)；或
the licence was originally issued to you on any date during a period of residence of not less than 6 months in the country or place of issue (supporting
documents include the relevant passport showing records of entry and departure or an official statement of travel records, and your school transcript
or employer’s testimonial with employment period specified, etc.); or
(ii) 緊接本申請表呈交日期之前，該執照已簽發給你不少於五年；或
the licence has been issued to you for not less than 5 years immediately prior to the application; or
(iii) 你持有發出該執照的國家或地方所發的護照或同等旅行證件。
you hold a passport or an equivalent travel document issued in the country or place in which your licence was issued.

From TD63a

我都有諗過
如果大學唔改信比我
我就比我本身張school transcript佢
佢唔收我就認命

但要我考多次係真係痴撚線.
時間. 金錢
唔係話冇.
但真係過唔多自己個關.

brp已經證明到你係英國居民，你去另一間運輸處交多次表試下啦，resident permit 係英國係其中一種身分證明文件，同埋bno唔係英國出唔通中國政府出咩

轉牌只可以係金鐘做

我都廿幾歲啦. 個時就係怕太後生揸車.
去到畢業先去學去考.
而加要我等5 年.
去到三十幾歲先揸得.
仲要就算我而加返去再讀書.
都唔會幫到我轉到牌.
同BUG左冇分別

係香港唔洗學租架車考咪得
除非你手車唔掂要再學過

有個香港人已經中左伏.
佢超速
老豆比車佢揸仲要停牌一年
之後我都打左去1823.
英國轉國際牌55蚊港紙1年期.
但香港話只係FOR 訪港人士(visitor)
就算你12個月之後走.
你有香港身份證都仆街

我有諗過呀.
快學快PASS 私家車自動
5年後再用英國卡轉返個棍仔返黎

但又係最少8000HKD 仲要之後一定又麻煩到仆街

又講錢又怕麻煩 又唔肯重考 條氣又唔順
咪柒渣啦

去英國讀多個master囉

長假就返，d機票錢都夠你學車啦

唔得

你又知我有返

我覆緊#4自

英國棍牌轉唔到棍私架

澳洲牌轉香港牌
我幾年前搞都搞左一段時間
最主要係外國牌一定要full license先可以轉香港牌
你個case可能電話問下 / 轉個counter就ok

只能夠話運輸處好on9
Cup大陸牌就特別鬆手

簡單講
其實(i) 應該係最易達到
因為當你一個sem 4個月，要超過6個月應該不難，除非返左香港
(iii) 我諗應該係講緊BC，BNO應該係灰色地帶黎

轉到

其實係睇果條友既心情，我果陣成個sem斷斷續續去旅行佢都話我連續住唔夠180日，仲開我passport 逐個印仔問我幾時去幾時番，好彩之後批咗

唔明點解(i) fullfill唔到

樓豬你香港租車考咪得 如果你手車無問題 好快咋
有朋友英國返黎一轉就轉到不過佢地bc唔知關唔關事

sor搞錯咗係轉唔到2號
明明英國都揸到van

咁咪係香港再考囉on撚柒尻尻

再試下如果都唔得既話
就直接棍van啦
仲等5年
唔差得幾多錢
你又唔係未學過

收皮啦 on9仔

係
所以我都係諗住交齊文件試最後一次
唔得就直接考

祝你成功
如果唔得真係好撚唔抵

多謝你 連登都幾多正能量

樓主i同iii都得
咁都唔得搵報紙佬/議員啦
之前有單運輸署出錯
話新界的士拒載
向個的士司機發投訴信
後尾先知道自己錯

Source: